% Categories

\newcommand{\legendarybeasts}{Bestie leggendarie} 
\newcommand{\legendarybeastsinitials}{BL} 

% Hereditary Spell

\newcommand{\hellfire}{Fuoco infernale} 
\newcommand{\hellfiredef}{% 
Il bersaglio subisce \base{2D3} \boosted{2D6} colpi con Forza 7, Penetrazione armatura 0, e Attacchi magici.%
}

% QRS

\newcommand{\favoursofthedarkgodsreminder}{Questo è solo un promemoria; verifica l’intera voce per le regole complete.}

\newcommand{\envyshortdef}{%
La parte di modello ottiene Carica devastante (+1 Pen). Tiro massimizzato per le Distanze di carica (se più di metà dei modelli possiede questo Favore).
}
\newcommand{\gluttonyshortdef}{%
La parte di modello ottiene +1 Forza per il resto della partita se carica un'unità in Fuga, o se vince un combattimento e non Insegue né Sfonda (funziona solo una volta).
}
\newcommand{\greedshortdef}{%
Il portatore ottiene Alabarda, Coppia d'armi, Grande arma e Maestro d'armi. +50 pti di Equipaggiamento speciale.
}
\newcommand{\lustshortdef}{%
Il modello ottiene Fuga simulata e Viaggiatore. Se più di metà dei modelli possiede questo Favore, l'unità può dichiarare una Fuga anche se Impassibile, e Chiamarsi a raccolta con Tiro minimizzato il turno successivo.
}
\newcommand{\prideshortdef}{%
Tiro minimizzato per i Test disciplina.
}
\newcommand{\slothshortdef}{%
Il modello ottiene +1 Resilienza, salvo Dichiari una carica a un nemico a \distance{10}+ o esegua un Movimento di marcia di \distance{10}+, in tal caso non si applica per il Turno del giocatore corrente.
}
\newcommand{\wrathshortdef}{%
Il modello ottiene Riflessi fulminei e +1 Agilità. Il nemico ottiene +1 per Colpire il modello. L'effetto si applica solo nel primo Round di combattimento.
}
